黃金周首錄零內地團

近年黃金周已不再黃金，在反修例等事件後，內地客驟減，但黃金周近乎無內地客來港就是首次。去年受惠於高鐵及港珠澳大橋通車後，內地五˙一黃金周四天假期有近一百萬人次的內地客訪港，較前一年三日黃金周假期，多出六成六。

不過，旅議會總幹事陳張樂怡表示，內地目前仍未放行跨省、長途及跨境遊，今年五˙一黃金周不會有內地團來港，但不排除有個別內地散客。入境處統計顯示，近日只有不足一百人次內地客入境，前日更只有四十人次。

旅議會：最高峰每日300團

○三年沙士後，內地同年七月底推出「自由行」；之前本港只有四家旅行社可接待「團進團出」的內地團，及後自由行及內地購物團大增。至○七年八月，旅議會設立登記內地入境團制度，每日可多達三百團，至近年才回落到數十至一百團。不過今年五˙一黃金周，更首次錄得「零」內地團。

繼續上，唔好比佢停

好好呀
五一黃金周

香港又非典炎又武漢不了

下年可能無黃金周lu

我就係要呢d

P牌手動正評

好爽呀 耳根清靜

咁開心?值得慶祝

今年五˙一黃金周不會有內地團來港，但不排除有個別內地散客。

點解會有支那散客？佢地唔係要隔離14日咩？得7日簽證散客點嚟？